---
title: Estrutura
description: Aqui está explicitado como funciona o site em termos de estrutura de ficheiros.
---

```text highlight={14-19}
.
├── LICENSE
├── README.md
├── gatsby-config.js
├── node_modules
├── package.json
├── public
├── src
│   ├── @rocketseat
│   │   └── (ficheiros para alterar
│   │        comportamento padrão do tema)
│   ├── config
│   │   └── sidebar.yml
│   ├── docs
│   │   ├── colaborar
│   │   ├── java
│   │   │   └── classes-excecoes.mdx
│   │   │   //Aqui deveremos criar as nossas pastas e ficheiros
│   │   │   //com a informação que queremos ver visível na página.
│   └── pages
│       └── 404.js //páginas estáticas criadas
├── static
│   │    //pasta com imagens
├── tree.txt
└── yarn.lock
```

Será dentro de `src/docs` que viverão toda a nossa documentação.
Pode ser organizada em pastas por tema.
Todos os ficheiros deverão terminar em `.mdx` para serem apresentados!

Não fiques alarmado se o teu ficheiro não for adicionado à barra lateral esquerda: tem de ser manualmente configurado,
no ficheiro `config/sidebar.yml`, com a seguinte formatação:

```yaml title=config/sidebar.yml
# Um item simples
- label: "Home"
  link: "/"
# Com uma lista de items
- label: "Com sub-items"
  items:
    - label: "Meu exemplo"
      link: "/subdiretorio/meu-exemplo"
```

Se necessário, podes adicionar links externos:

```yaml
- label: "GitHub"
  link: "https://github.com/"
```
